---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Qué es la comida Halal?
date: 2024-05-31
description: Los alimentos halal son los que Dios permite consumir a los musulmanes,
  con las principales excepciones del cerdo y el alcohol.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573109
---

Los alimentos halal, o lícitos, son los que Dios permite consumir a los musulmanes. En general, la mayoría de los alimentos y bebidas se consideran Halal, con las principales excepciones del cerdo y el alcohol. Las carnes y aves de corral deben sacrificarse de forma humana y correcta, lo que incluye mencionar el nombre de Dios antes del sacrificio y minimizar el sufrimiento de los animales.
